老實講 有時真係想連登即刻收皮

等香港人係一年內個個變晒愛國愛港。

首先，連登收皮嘅一刻，相信各連登會員全部會走哂去 fb, Twitter, reddit, 8chan, tg, 甚至品葱避難，有少量嘅人會去埋郊登又或一啲廢棄forum（相信冇人會係咁短時間內可以咁快另立到新forum），只不過如果要有一個同連登相似使用體驗同夠高知名度嘅，一定係高登莫屬。去其他地方避難，一定唔可以俾唔到連登相似嘅體驗，同難以有咁多香港人聚集。呢啲體驗基本上得高登俾到，所以相信係另一個同連登相似嘅forum成立之前，高登將會係最受瀏覽同聚集嘅forum。

當高登人流開始回流嘅時候，高登嘅新舊五毛連帶連登嘅五毛會即時上水並變得活躍，並利用高登對連登嘅仇恨，聯同水泥隊不斷開批鬥post批鬥晒所有泛民、本土同前連登嘅所有人同行動，日日恥笑泛民本土初選和理非勇武，再加上有公海會員可以係fb/gmail開ac，相信會比起16年尾批鬥同連登鬥黃嚴重得多。試想像下民間記者會、我要攬炒、大小黃店、眾志、本土派人士、工會搞手、蘋果、立場、其他黃媒、部分著名連登會員，甚至Solomon yue日日俾五毛同水泥隊日日開幾百個post洗版屌，所有文宣/行動post全部被五毛同水泥隊圍屌，屌散所有行動同文宣力量。相信呢個情況下會令人開始對呢種批鬥不斷出現感到厭惡又無法阻止，就變返政治冷感，唔再理一切行動同文宣，重回17/18年政治冷感期。

係屌曬所有反政府陣營之後，就加入大量撐狗撐政府嘅聲音，同依家高登一樣。呢個情況維持幾個月，過程中冇第二個forum出現可以俾人過檔，成個高登就變成一個愛國愛港forum。至於走咗去其他避難區圍爐嘅前連登會員，就算冇被五毛同水泥隊大量入侵，都會各因為圍爐區四分五裂，無法聚集行動同文宣，tg討論又無法好似連登咁大眾化，逐漸tg連同其他圍爐區都越嚟越少人討論行動同文宣，被高登同其他forum撐狗撐政府嘅聲音所掩蓋同洗腦，結果香港人係一年內個個變晒愛國愛港。

雖然另立一個同連登相似使用體驗forum係一個幾有效嘅解決方法，但係呢度又有冇人好似連尼住同hkg+咁勁，可以係一個月之內整到一個咁嘅使用體驗，又限定isp email先可以登入嘅forum（想講lihkg係根據hkg+同lihk結合而成，本身已經有個source code，所以咁快就整好）？除非有人一早整咗個後備forum，否則冇半年都唔會有一個新嘅forum可以取代到連登。而係過咗呢半年之後，相信新嘅forum都冇可能好似以前連登咁高行動力同咁多文宣做到出嚟。